非中國籍的香港特區永久性居民在不再通常居於香港後，有連續三十六個月或以上不在香港，將喪失其永久性居民身分。

入境事務處（入境處）留意到社交群組流傳一些訊息，指該處近日更改了非中國籍香港永久性居民身分的政策，該處今日（三月十二日）作出以下澄清：

自香港特別行政區（香港特區）於一九九七年七月一日成立以來，根據《入境條例》附表一第七段，非中國籍的香港特區永久性居民在不再通常居於香港後，有連續三十六個月或以上不在香港，將喪失其永久性居民身分。

至於屬中國籍的香港永久性居民，除非他們已向入境處申請並獲批准退出中國國籍／申報國籍變更，否則他們仍是中國公民。不論他們是否長時間不在香港，也不會失去香港永久性居民身分。

入境處強調，上述法例自一九九七年七月一日起生效，其間並沒有作出任何變更。相關的傳聞有誤導公眾之嫌，特此澄清。

然後唔比你入境三十六個月

香共已經成為全球最CLS地方，沒有之一

漏左 雞本法 凡香港出世 為香港永久居留權？

如果本身係中國籍唔會有影響

法律上做唔到禁止永久性居民入境
如果仲有法治

好多移左民牛屎佬

至於屬中國籍的香港永久性居民，除非他們已向入境處申請並獲批准退出中國國籍／申報國籍變更，否則他們仍是中國公民。不論他們是否長時間不在香港，也不會失去香港永久性居民身分。

後香港時代有冇人申請又獲批？
大家準備被一世支那人

物理上做到咪得

講真移咗民
你想返嚟探下屋企人咪當旅行囉
其實放眼全世界都唔俾有雙重國籍

拎唔到MPF了

仲信 雞本法 ?

唔關事
你一日未去灣仔甩支那籍一日呢個count都唔會start

究竟邊個社交群組？

其實喪失永久性居民身分之後都仲會有入境權，只係會冇咗投票權同部分福利，其他幾乎冇影響。

有無居留權？

英國嗰啲係啲咩嚟㗎

不如直接派香港身份證比美國人
bno就英支國籍二選一

牛屎佬終國藉㗎

冇咗PR之後會有Right to land
可以無限期居留 可以做嘢
除咗冇投票權同部分福利，得Right to land係可以比政府deport

我諗好快廢除....

mpf會唔會冇左

Right to land 真係無限期居留?!

咁咪特登搵藉口囉

任何阻止永久性居民回港嘅行為都係違憲違法

公屋呢?

你確定自己係永久性居民?

仲o係香港說憲法?

點會唔係中國藉

入境權都可以申請公屋

閱讀理解：

屬中國籍的香港永久性居民，除非他們已向入境處申請並獲批准退出中國國籍／申報國籍變更，否則他們仍是中國公民。不論他們是否長時間不在香港，也不會失去香港永久性居民身分。

你一世都會係中國人

但中國唔承應雙重國籍，你認有中國籍，就即是否認有外國國籍

好嘢，班藍屍外國親戚張有你冇你攞咗先嘅身分證可以作廢

重新定義永久，永久但又唔永久

你係咪連google都懶呀死剷五毛狗

標題黨

香港PR係真係Permanent 冇咩地方既PR好似香港咁
過左36個月都有入境權

中國國籍都可以退出 但係香港人真係一世都係香港人
香港PR跟一世 冇得退

據我所知，中國人拎左香港身份證既話，係要放棄香港藉，收番本大陸護照架wor, 所以銀行開戶口，都只係睇香港身份證，叫香港人

而家又整番個中國藉既香港人？？？

有唔啱就要講出嚟

放棄大陸藉先岩，打錯

即係三年入境香港一次就係永久居民
屌唔怪得派錢要派俾咁撚多人

點知自己有無中國籍？

攞單程證先要放棄中國戶籍，唔係國藉
如果用其他方法攞香港身份證係唔使放棄中國戶籍。

黃曉明 慢慢周呢啲就不受影響

香港出世？
有冇拎過特區護照/回鄉證？

你揸支那護照？

見過南亞裔人士手持回鄉卡

永久性居民=3年就過期？

有咩問題 入左籍咪得囉

三粒星

唔會啦
大把愛國人仕仲有多重國籍
取消中國籍要有申請先計

唔會

有關法律爭議頗為複雜，但概括來說，這些學者表示根據《基本法》（作為香港憲法之一部分），「永久性」一詞本質上的解釋是「永遠」，在法律上不可以被《入境條例》加以限制。

即刻改入境條例咪得

大陸計唔計 啲大陸人有身分證係大陸住

無論你去到邊，要你一世做中國人！

咩叫「永久」?

咩叫永久性

非中國籍

至於屬中國籍的香港永久性居民，除非他們已向入境處申請並獲批准退出中國國籍／申報國籍變更，否則他們仍是中國公民。不論他們是否長時間不在香港，也不會失去香港永久性居民身分。

1.申請唔批准
2. 立條法唔比有雙重國籍
3. 迫人放棄外國藉否則坐監
4.坐完再限制出境
5. 一日中國人一世中國人

有人個特區護照唔係寫住中國籍嘅咩？

睇黎第二段係為大陸人而設

MPF凍過水

你一世唔返香港就得

airline crew 入親境都要隔離14日
每日都要肛拭子檢測你估仲有無airline 肯飛入嚟

大把南亞人香港出世

連續三十六個月 我返黎一日又走得唔得?
中國籍的香港永久性居民JETSO好多
佢哋拎撚完 偷走去外國 唔撚洗返都得
都重有香港居民墊底

On9閪
唔識都google下先啦

好撚多老一輩牛屎佬一早走撚晒

你同共9講違憲違法?同黑社會傾條件?

又顛覆咗我對永久性呢個字嘅認識

好多人拎中華民國護照
果批又算唔算？

多重國籍係中國不承認，即持有人犯事或中共需要，都係可以拉可以告。
用呢個講法，你應該明白點解共產黨要咁多人自動擁有中國國籍。

永久居民都唔永久

係咪起支住緊永久性居民一同喪失先?

護照同國籍係兩樣野
你冇特衰只係因為你唔去申領
而事實你隨都可以申領，因為你係中國藉

自己google下中國藉個定義先啦

見到咁多人中文拎U真係呆撚咗

亲，你個世界唔包英國美國嗎？

應該唔算 , 好似唔可以用呢個理由放棄中國國藉 , 有錯請指正

護照唔等於國籍

正解

唔知點解咁多人討論
不嬲都係咁樣嘅政策
拉

我講緊取消左中国籍果D呀傻西

咩準備
不嬲都係咁樣嘅政策啦

個post好多文盲
中國人可以唔係一世 但係香港人就係一定係一世

中國籍其實都唔係咁易退

點會係兩樣野
你試下去其他國家領事館試下攞唔攞到人哋國家護照？
如果求其都攞到，咁華為太子女使乜攞特衰移民加拿大啊
事實就係兩個唔同既地方嚟，個sheme都唔同

回鄉証同國藉就真係兩樣野喇

但港共迫你做中國人 冇香港人呢樣野

AT LEAST
你有其他國藉先可以退到

係啊係啊，全個宇宙都要守國安法啊嘛

如果你父母唔係外國人，而你又係香港出世，會自動當你入中國籍

根據《中華人民共和國國籍法》，如果你是在中國內地或香港出生並具有中國血統的香港居民或前居民，你是中國公民。你不會因持有外國護照而在香港特別行政區(香港特區)享有領事保護權。

回鄉證要中國籍港澳居民先拎得

即係話你用BNO 過左去英國 3年UP , 你都是中國人

好快冇回鄉證呢樣野了

退國籍一直都要有其他國籍先退得
國際公約阻止無國籍人仕既存在

但你拎得廁板既就係中國藉

重點係
佢唔批准你申請 都吹佢唔脹

好多要中港公幹嘅外國人都有回鄉証喎，仲攪埋e道

睇番入境資料, 退中國籍大部份都是少數族裔市民

如果拎左BC呢, 咁永久身份會否自動取消

你都識講特衰
特別行政區唔撚係國家
唔係你以為自己香港藉?

唔會，你要主動申請退出中國藉
（香港人only, 大陸有另一套）

你自己去睇回鄉證要咩申請條件

因為支那話唔認你用bno visa/歸英權計劃拎既國藉都得，然後就大條道理唔比你renounce支那藉

支那藉送都唔撚要啦

吊你出國讀個大學4年 已經收左皮

你冇其他國籍 佢一定唔會批
但如果你有其他國籍 應該唔會唔批掛 @@

但實際上你只要每36個月返一返香港就得

而家又搬龍門話拎廁板就係中國藉啊？
咁想做中國人淘寶免運費你咪上去囉屌，唔好屈全部香港人先得㗎

其實對於永唔永久都唔再乎
我又唔再投票

全地球退國籍你冇其他國籍都唔會批

全世界
美國、加拿大、美國都得
唔係話一定要有、但全世界都無就一定錯

屌你咪再出黎柒啦自己google啦
又唔撚識又要多咀

我意思如果你有其他國籍 應該唔會唔批掛 @@

咁講啫
其實按理佢都唔會唔批
但要玩你 你都冇計

但移撚左民仲可以擁有公屋?

咁又唔一定
有D黑鬼O係香港住撚左七年
都可以申請特衰 咁佢地又係中國籍?

人地討論緊法律條文佢就係到鳩叫我係香港人
on99

移民英美，死都唔留香港

法治？
蛋治就有份

咁講啦, 廁板只有「持有香港永久性居民身份證的中國公民」既人先有, 而中國公民呢樣野呢...

你自己好好理解下

係 有咩問題
大把港隊球員都係咁

之前冇翻過 今年讀緊第三年既點算停機乜都停是否已經冇左香港永久居民咁我又冇其他國際身分 原來咁易變難民

非中國籍的香港特區永久性居民在不再通常居於香港後，有連續三十六個月或以上不在香港，將喪失其永久性居民身分。

你話呢?

中國藉=/=華人
係香港留夠7年係申請得入藉

你退左中國國籍咩

正名叫做中國簽証佢哋要1-3年咁續，但張卡同回鄉証一樣樣

之前業瘤好似誤會o左呢個POINT

咪將multi entry visa撈亂黎講

加拿大仲得架咩？

其實港共不斷分化緊 持有BNO的港人

你柒左仲反話人柒啊？
十足十支那人

好奇你個世界有幾大？

你終於都明華人同中國藉嘅分別
唔好再屈香港人就中國藉喇

加拿大點會唔俾雙重國籍
唔講遠
大撚把人美加雙國藉

ching，唔係我講廁板係中國藉
係上面樓

有香港身份證既澳門人都是雙重國籍架

其實回鄉證都要係中國國籍... 你地唔好咁啦

你唔明咋麻
你揸得廁板又點樣唔係中國藉先

大把人加籍+特衰

佢係點極都唔明

外國鬼O係香港住左七年拎左香港身份證 可唔可以申請回鄉證?

上面都有ching覆左你啦
黑鬼住夠7年永久居民，咁佢係咪中國藉啊？

我地一世都係中國人

你要拎特區護照又點樣唔入中國藉呀？
永久居留權同國藉係兩樣野黎架

照佢咁講果D
好早移民既人應該就係第一批失去永久居民身分既人"?

我是香港人

拎到香港PR可以唔係中國籍
拎到回鄉證/特區護照100%有中國籍
係咪咁難明

7年只係永久居留權
應該唔係入藉
冇記錯入境處冇權批入中國藉
呢項權力只有中國公安部先有

中國籍

3年就拎到bc

可以 退出本身國籍然後入左中國籍就拎到

一係就畀你入境 但隨時搵罪名砌生豬肉

被五毛屈左做中國藉了

真係屌佢老母

應該唔得
回鄉證係畀有中國血統嘅香港人申請

咁即係外國鬼都可以是中國人

覺得自己唔係中國藉既不如分享下覺得自己依家係咩藉

呢到無立場
只陳述事件
南韓有試過
禁咗個逃避兵役嘅韓國藝人入境

艾克森·德·奧利維拉·卡多索（葡萄牙語：Elkeson de Oliveira Cardoso，1989年7月13日－），通稱艾克森（Elkeson），身份證名稱艾克森（Ai Kesen）[1][2]，巴西出生的中國籍[3]職業足球員，現效力於中國足球超級聯賽球隊廣州恆大，擔任進攻型中場或前鋒。

踢埋中國隊你點睇

全世界

你老母個西就係你嘅全世界

港共可隨時取消你我他的香港身份....

你住香港定係住中國？
你落嚟香港都要過關啦，咁點會係一樣啊？

唔係, 係要中國籍既香港永久性居民
外國人要係香港住夠7年同埋申請入支那籍先拎到

咁佢係巴西人定中國人?

如果走撚咗
除非光復成功
否則返嚟做乜
當然道德及理論上
國藉係唔應該由國家自把自為取消

拎MPF

香港PR算係好公道
綠卡你唔番去美國一段長時間係可以真係冇左

呢到我都想知
早排宣佈拎bno去英國都唔拎得走mpf
我都想知係咪36個月後食咗佢？

呀仔....呢個世界係冇香港國藉嫁，至少呢刻係冇
你繼續扮唔明啦

冇聽過一國兩制？
點解你覺得中共會係條文入面比個位你叫自己香港藉？

最後邊個申請
邊個就犯國安法

只可以話佢係中國籍既人

巴西人定中國人, 呢樣我覺得係同個人既身份認同有關係...
好似我咁我係有中國籍既人, 但我只會同人講我係香港人

唔講以為推倒左中共
香港立左國

係得美國咁好人係visa度寫特區護照個國籍係香港

條友#172 根本就混淆咗國民權利同國籍
你講極佢都唔明
呢度成個post 都係用法律層面去講緊, 條友就鳩吓鳩吓咁

唔講香港啦
80年代大陸人去深圳都要過關
咁深圳人係咪深圳籍唔係中國籍

really???
Nationality : Hong Kong ?

Nationality: HNK

what is HNK stand for ?

特區護照: HNK
BNO: HOKO
美國自己之前將香港當做一個獨立嘅country of citizenship. 而家就唔知喇

唔識英文就唔好用英文問問題...

我想問 如果5+1 拎左BC , 咁會唔會自動冇o左永久性居民身份

唔會, 因為未退籍

如果一直唔退
咁就一直雙重國籍?

理論上係...不過你係香港既話政府只會承認你有中國籍 (好似係, 有錯請指正)

特衰、回鄉證都係旅行證件黎
只要出生係香港就已經被歸左係中蟈籍嫁啦...認命吧啦

當然國籍同身份認同係兩回事
但事實上我地擁有既係中蟈籍
除非移民再放棄中蟈籍啦

係. 因為中國國籍法, 喺香港係搬咗龍門

三、任何在香港的中國公民，因英國政府的「居英權計劃」而獲得的英國公民身份，根據《中華人民共和國國籍法》不予承認。這類人仍為中國公民，在香港特別行政區和中華人民共和國其他地區不得享有英國的領事保護的權利。

四、在外國有居留權的香港特別行政區的中國公民，可使用外國政府簽發的有關證件去其他國家或地區旅行，但在香港特別行政區和中華人民共和國其他地區不得因持有上述證件而享有外國領事保護的權利。

五、香港特別行政區的中國公民的國籍發生變更，可憑有效證件向香港特別行政區受理國籍申請的機關申報。

當然前提係中國仲跟法律做嘢去講啦

點會呀

加速攬炒

本身雙重國籍, 比如BC + 中國籍先啦.
你喺英國, 你就只會被當做只有英國籍. 呢個係國籍法公約嘅嘢嚟.

咁即係我今日o係香港就是中國藉, 下星期o係英國就是英國籍 ?

係

國家關於本國人民之兼有他國國籍者對於該第二國不得施外交上之保護。

即間接接受雙重國籍了

無錯

全國人民代表大會常務委員會關於《中華人民共和國國籍法》在香港特別行政區實施的幾個問題的解釋

其實就係將中國國籍法, 喺香港搬咗一次龍門, 因為:
三、任何在香港的中國公民，因英國政府的「居英權計劃」而獲得的英國公民身份，根據《中華人民共和國國籍法》不予承認。這類人仍為中國公民，在香港特別行政區和中華人民共和國其他地區不得享有英國的領事保護的權利。

四、在外國有居留權的香港特別行政區的中國公民，可使用外國政府簽發的有關證件去其他國家或地區旅行，但在香港特別行政區和中華人民共和國其他地區不得因持有上述證件而享有外國領事保護的權利。

五、香港特別行政區的中國公民的國籍發生變更，可憑有效證件向香港特別行政區受理國籍申請的機關申報。

但係, 中華人民共和國國籍法
第三條： 中華人民共和國不承認中國公民具有雙重國籍。

非中國藉....姐係印巴果d

德國pr，離開六個月已經冇左

唔會掛?

全世界冇咩地方同香港PR一樣係冇得退出

其實特衰都寫到明你係chinese 中國藉
呢個世界係冇香港藉
只不過特衰係同一個國藉下嘅唔同護照

第四條： 父母雙方或一方為中國公民，本人出生在中國，具有中國國籍。

第五條： 父母雙方或一方為中國公民，本人出生在外國，具有中國國籍；但父母雙方或一方為中國公民並定居在外國，本人出生時即具有外國國籍的，不具有中國國籍。

第六條： 父母無國籍或國籍不明，定居在中國，本人出生在中國，具有中國國籍。

一. 凡具有中國血統的香港居民，本人出生在中國領土（含香港）者，以及其他符合《中華人民共和國國籍法》規定的具有中國國籍的條件者，都是中國公民。

二. 所有香港中國同胞，不論其是否持有「英國屬土公民護照」或者「英國國民（海外）護照」，都是中國公民。自1997年7月1日起，上述中國公民可繼續使用英國政府簽發的有效旅行證件去其他國家或地區旅行，但在香港特別行政區和中華人民共和國其他地區不得因持有上述英國旅行證件而享有英國的領事保護的權利。

Yes

利申: 德國PR

佢係被通緝返到即刻拉 定禁止入境先
兩樣嘢有分別
同埋要睇南韓法例政府/法院有冇呢個權力

德國PR去其他國家working holiday
半年要番去一次?

井底之蛙

簡單啦，話你入境會危害國家安全，唔俾你入。
Ez

唔可以返去踩一踩就走架. 你走個時要退出戶籍unmeldung, 你去working holidays 肯定冇左. 例外係公司調你去外地做野等，要特別申請. 你要走完一段時間再返去就要入籍. 咁無論你走幾耐都返得去

你啱啊，理論上入籍係攞到
但除非嗰名外籍人士有而且中國又需要嘅特殊才能，
一般人係好難入中國籍，就算係結婚移民都唔易

仲有例外既好似係65歲以上，或者連續以pr住左好似十二三年以上

599好似禁止喺過去14日逗留英國嘅人返港
一來可以司法覆核 理論上有得坳違反基本法有出入境自由(林鄭自己都咁講所以唔封得關 英國唔計)
二來只要佢哋去另一個國家隔14日之後可以返香港

中國藉係申領特衰的必要條件

所以如果你有資格拎特衰，你就一定係中國藉

睇你個BC點拎

佢地自欺欺人咁唔承認居英權

劉承俊（英語：Steve Sueng Jun Yoo，韓語：유승준，1976年12月15日－）[1][2][3]，是韓裔美籍歌手和演員，1997年出道後成為韓國最受歡迎的K-pop歌手之一[4]。2002年，劉承俊被指責為逃避韓國義務兵役而成為美國公民[5]，他在韓國的演藝生涯就此結束。隨後，他被禁止進入韓國，成為韓國歷史上唯一一個因取得他國國籍而被禁止入境的人[6]。此後劉承俊的演藝事業轉向中國[7]。劉承俊的岳父去世後，他曾試圖返回韓國奔喪，但遭到韓國海關驅逐。2015年5月，劉承俊在香港接受媒體採訪時在鏡頭前下跪道歉，希望韓國社會原諒他並讓允許其返回韓國，但韓國當局依舊拒絕其入境[8]。當時已定居在北京，直到2019年11月15日才上訴得直，允許他回到韓國。[9]

PR 不嬲都係咁嫁啦
常見地方得紐西蘭係終身PR
澳洲果D 都係隔幾年要搞一搞
除非長期留當地/入藉

其實有冇得投票我都唔在乎
屎同屎之間揀，揀完出黎都係屎

咁又何必玩屎

有班去咗荷蘭要放棄原來國藉

有心改用Cap599都得，宜家過去21日到過英國禁止入境，可以將21日改成21年都吹佢唔漲

正常都會咁做

巴西裔中國籍男子

笑死人咩

凡是政府否認的 .......

混血兒算唔算中國籍？

要拉人殺人抄家時
就算佢點有外國國藉 離開中國幾多年 佢首先係中國人 外國無權干涉

排華要救人時
就算佢係華人血統 佢離開咗中國 就生蕃邦民 中國無需要理 唔可以干涉外國

中共港共啲國藉嘢都係亂嚟

睇返中國國籍法

第四條： 父母雙方或一方為中國公民，本人出生在中國，具有中國國籍。

第五條： 父母雙方或一方為中國公民，本人出生在外國，具有中國國籍；但父母雙方或一方為中國公民並定居在外國，本人出生時即具有外國國籍的，不具有中國國籍。

第六條： 父母無國籍或國籍不明，定居在中國，本人出生在中國，具有中國國籍。

就是了

廁所板都係支那國籍

你問吓班喺英國嘅香港人
連登仔都支持唔比佢地返香港

嗰d有連登仔民意支持

唔好比佢地返嚟

有連登民意支持
點解唔做得

ABC/mix算唔算中國籍

乜唔係自古以來香港就係中國既一部份黎咩？
咁仲有香港人唔係中國藉？

攞完個權可以喪失，條例佢地鍾意點寫就點寫

g menu

免費永久中國籍

人大識髮：
擁有永久居住權不等於永久居民

其實點先有中國籍？喺香港出世，唔符合申請其他國家護照算唔算？

同緬甸比
小巫見大巫啦

勒令航空公司唔載你就得

咁台灣籍香港特區永久性居民呢？

永久性居民

菠蘿包冇菠蘿
老婆餅冇老婆啲 friend

鬼佬阿差外國人咪冇

是撚但啦 依加有咩福利有咩票投咁把炮

你覺得入境處會批？

笑撚咗

其實甩中國藉都無用
只要你身處中國土地 又係講中文
就唔會安全

中共：無中華人民共和國護照既定居香港既中國台灣人囉

希仔點算呀

咁俾唔俾拎mpf 呀

放眼全世界
你個咩眼 屎眼呀

#54927 無語清倉天
＃10 話"放眼全世界都唔俾有雙重國籍"
五毛係咪連講野都唔撚識，好可憐成個人學識又冇又唔讀書
，9成廢中或者散仔黑警
dllm放眼全世界，諗起又想笑

Block得

澳門常用

老竇老母係香港人，個仔係香港出世，照計自動有中國籍

我個申請批咗

啱，除非佢專登去申請更改，唔係入境處個記錄仲係舊個個。

中國唔承認台灣藉

去入境處填張表就可以改國籍。

你就想啊 唔使諗啦 你一世都係中國人 邊有咁容易俾你走得甩

你有其他國籍咪可以去同香港入境處取消中國籍囉

為左唔俾你拎MPF

佢想身份認同上分返香港藍護照同中國紅護照。接受唔到法律上都係中國籍。佢堅持到而家都唔死心都算好少有。

三年前我咪批左囉
而家疫情搞到我得番半年
不過是鳩旦啦

擰左mpf未？

有冇人G桂民海當年係 雙重國藉定係純粹外國公民

當然同共產黨行動組講邏輯就差緊啲

瑞典

需要放棄中國籍先得，呢個好難…

一早有外國 PR 就拎晒，個時易到咩
而家揚左就麻煩

可能佢睇咗鄭敬基網台今日個video, 講啲嘢完全一樣,錯晒

“香港永久性居民”

咁咩叫“永久” 就咁叫香港居民咪算lor 拎黎講

大陸人想拎外國護照又享有大陸福利
就會先做香港人再拎番大陸居民証

好似已經“被恢復”中蟈藉

嗰時回郷卡都得

媽 好亂啊

走啦 五毛狗
屌你老母
一早Block撚咗你啦

Yes 佢住夠七年可申請特衰

簡單D, set 12個月算啦

Block左仲覆
賤閪屈毛狗

你唔離開香港咪"永久"，其他國家PR其實都係指可以永久留喺個國家，但離開之後就唔一定係"永久"。例如美國綠卡如果離開太耐可以被沒收。

咁又是
BNO 每年都要逗留180 ~275日英國 五年後先可以再+1 然後bc

做乜po 條垃圾出來

1997年7月1號開始，所有香港人包括BNO都自動係中國籍(以中國角度)

中國角度先係重點

#41講咗乜你哋又扮睇唔到，定係唔敢覆啊

OMDB都俾人拉咗仲講法律層面，我都好佩服你哋
連香港選舉制度都係人大話改就改，咁中國係佢哋法律 寫台灣都係中國嘅，咁你哋係咪又話法律層面台灣人都中國藉啊？ 咁使乜日日嗌武統，揾你哋過去台灣講法律層面全部都係中國藉就攪掂啦

#41 條友咪又係好似你咁, 將國民權利同國籍喺度偷換
偷換完未?

咁呢個post 係講緊法律層面問題
中國本身仲講唔講法律係一回事, 呢個post 用緊咩角度去講係另一回事
你用完身份認同偷換法律層面完未?

#41 法律層面上根本係講錯
中國大陸人移居香港, 佢哋係要放棄中國"戶籍", 而唔係放棄"中國國籍"
同一個國家可以有唔同國民權利嘅國籍, 呢樣嘢唔止中國係咁.

GAPS #47080 乜撚都唔識仲要喺度死撐.

係, 技術層面去睇的話,其實要睇埋係由邊個國家嘅角度去睇

不過仍舊說 : 我是香港人 我不是中國人 完

攪錯仲以為可以脫離支國籍身分

就算BNO 5+1 之後畀你拎到BC, 或者英國派BC 都好, 到時估計中國都係會搬龍門唔畀人退出中國籍

做左國藉變更先係

人地台灣有國家認受 有美國佬保
有國家承認香港藉你大可以同人講我係香港藉
事實係依家冇一個國家承認香港藉

同埋條友根本喺度搬緊龍門

人哋台灣本護照個code 係TWN. 喺台灣嘅角度同埋世界其他國家嘅角度, 台灣人唔會係"中華人民共和國籍"

特衰護照個code 係CHN 呀陰功.

咁de facto 唔係完全無國家當香港人係"香港籍". 美國之前可以畀香港人揀country of citizenship 係Hong Kong. BNO Visa 你嘅親屬只有特衰的話, 會當係HKG

但呢個post 入面個topic , 講到有關香港永居問題, 咁一定係香港/中國入面嘅法律層面去講. GAPS #47080 根本喺度用"國族認同"、"國民權利", 係咁同"法律邏輯" 搞亂, 之後講到錯晒仲要死撐足2日

巴打唔洗同佢哋嘈啦
根本個post都係廢
香港PR算係最公道跟一世
歐美國家唔見人幾年就直接cut PR

要拉鳩你個時，咪話你係中國人囉hi

但香港PR 連自己唔要都唔得, 呢吓閪囉
遲啲想拎MPF個龍門, 遲早搬到上天

你有BC 就可

睇你個BC 點得嚟, 同埋中國個龍門點搬

比如之前你用居英權計劃所得嘅BC, 理論上都唔拎得嚟退中國籍

當然, 如果中國再唔搬龍門的話, 咁5+1之後應該係拎得返MPF, 同埋退得到個中國籍嘅

諗左成晚 都唔明有咩分別

而家先知三粒星會喪失

到時無國籍，就可以去歐美做難民?

唔明咩有咩分別?

咁仲算唔算永久性居民身份證

有入境權

過左咁撚多年
成班連登仔都仲係當啲舊野新大陸咁

冇亂 不嬲都係咁
可唔可以自己睇左先討論
十幾年 年年都仲有啲盲炳衝出嚟呼天搶地

父母都係外藉人士 (印巴南亞)
o係香港出世既係咪就唔係中國藉？

yes 有香港身份證

接種疫苗後送往醫院個案 (持續更新)

幫幫手推上熱門，用咗d 時間整合

唔比我退出人地收我咪得 理鳩佢咩

永久性係指可以永久性居港，唔代表離開香港都係永久

呢啲法例都可以話改就改嘅話

遲下只要佢想

改成沒有中國籍的為二等公民都得啦

但係唔比拎mpf

push

wfc